紅藥水 藍藥水 黃藥水

其實目前黎計
醫院診所會唔會有
定係全香港都已經穩唔到

好用 不過今時今日好難買到 你試下買膠布噴霧

我支紅藥水過左期都照用

其實係點解 因為政府禁止左？

邊度好用 查完洗極路甩

其實係廢既

黃藥水都仲賣緊街喎

藍藥水太極 細個都唔鐘意用
名印冇墨可以拎黎當墨水

因為無用

有我咪夠

認真，幾年前大仆街，去政府診所都無用過呢幾隻藥水

以前既紅藥水好好用
倒少少係面過一陣就止血
依家個啲好流

唔多覺
不過急救的話都唔係好建議
因為隻色會遮咗傷口嘅顏色
唔方便睇有冇異物/感染

宜家邊度有得賣

紅汞是含螢光素母體的有機汞二鈉鹽，其結晶有綠色金屬光澤，可用作殺菌劑，其2%溶液稱為紅藥水。由於含汞且作用較差，現已很少使用
有水銀

藍藥水- 由於其顏色的濃烈及脫色的難度，注重外表的人一般也不會將它應用在易見的皮膚上。擁有潛在的致癌性，故此現今不少醫院、診所等醫療機構已不選用藍藥水

所以停產左

3隻有咩分別

我都係搵到類似嘅資料
但貌似就搵唔到停產或者禁用新聞

btw thx

我都唔知
好似就係受傷即時用消毒同傷口護理嘅分別

紅藥水搽完好似流血咁會嚇親人

而家醫院用既洗傷口藥水有Unisept(Hibitane), Tisept(Salvon)